紀錄歷史 抗議封網 京百人紋「404」上身

紀錄歷史 抗議封網
京百人紋「404」上身

北京女紋身師劉安之。

習近平上台後視互聯網為「大敵」，網管日益嚴厲，動輒封網刪文，令內地網民時常遭遇「404」（即網頁或內容被刪除後，網絡的自動顯示）。北京一群紋身愛好者近期發起「404NotFound紋身計劃」，參與者可免費獲紋身師為其紋上「404NotFound」字樣，以另類方式對當局網管表達不滿。發起者透露目前已有近百人參加；並否認此活動涉政治。

編號58希望「404NotFound」這個紋身讓每個微小個體都能不畏強權。

編號86將「404NotFound」紋在手臂，希望未來不會迷失。

「提醒自己保持憤怒」

該活動發起人是北京80後女紋身師劉安之。劉近日接受內地自媒體TATYOU採訪表示，該計劃「無關政治，只關乎存在和歷史」。參與者只要回答兩個問題「你是誰」、「你為甚麼在乎」，就可獲劉親自為其紋上字號和款式一樣的「404NotFound」一行字；唯一不同是末尾四位數編號，按紋身完成先後排序。劉安之是0000號，最近一位參與者是0094號；即至今已有95人參與該活動。

劉安之表示，把「404NotFound」這個概念放在生活上，「我們不想諷刺甚麼，就是想要，用身體去接受它。」劉向記者展示參與者對她兩個問題的回應，其中0007號表示，參與活動「是對自己的提醒。保持批判與質疑。靈魂不可被噤聲。」0050號則寫道：「為了提醒自己保持憤怒，即使這只能是一種情緒。」0060號表示：「選擇用我的皮膚去記錄，是我的發聲方式，對歷史的見證。」

被問到此紋身計劃是否行為藝術，劉安之稱「是行為。藝術不藝術，就由別人說吧」。據了解，內地越來越多年輕人喜歡紋身，特別是一些女性，喜歡在隱閉部位紋花草等，以討情侶喜歡；僅北京就有紋身店幾百家；但紋身目前仍未被主流社會接納，官方招公務員、軍方徵兵等，仍視紋身者為異類，拒之門外。本報昨日未能聯絡上劉安之回應。

中國數字時代網

第8964個會點

本身呢個數就係not found

被消失

行為藝術，畫面好靚

真勇者，同以前中國d罪犯比人紋係罪犯一樣

大鳴大放
畀你heat下先
差唔多就收網